龍珠既娜美星篇係咪動漫史上最高峰

屌你老母真係好撚好睇,有邊套動畫篇章有佢咁好睇

人造人篇

應該都後無來者, 90年代初嗰陣真係大人細路都識超級撒亞人

Dokkan Dokkan tsuiteru
Dokkan Dokkan Paradise

當年大學睇龍珠改係咁loop首歌好撚正

ching都有番咁上下年紀了
個陣我仲係讀緊中學

我都覺得呢篇係最高汁 之後都做唔到咁正

人造人篇正過佢

唔係唔正
但娜美星真係冇得輸
鬥智鬥力搶龍珠,劇場真係正到爆

記得有條友個樣好似曾鈺成

人造人20號？

諗起人造人19號好似金正恩

印象中好似係界王d人

嗰陣知名度應該得街霸可以一戰

力之大會最後都好熱血
但似終冇得比
娜美星篇實在太經典

佐助奪回編

利申:預左收負評

娜美星係好正， 但係打菲利就打得太耐

你當「星矢」「黃道十二宮」編死㗎？

龍珠改都唔係好多年前姐

我嘅年代係
蚊伯爺公
為了正義力保七粒珠更勇

悟飯無閒兩個殺上去娜美星
見倒菲莉嚇到仆街
仲鬥智搶倒龍珠
勁好睇

火影真心正
只係生不逢時

我到宜家都成日番煲呢一篇同埋比達第一次入侵地球

人造人點都比唔上斯菲利篇啦

題外話：
新。暗行御使有篇超短篇（定係算單元？）能惠依篇都好正

搵唔到和勇版

個人認為係
娜美星篇有太多深入民心既經典位 特別係
- 第一次變超級撒亞人
- 娜美星人合體
- 無惡不作既比達驚到喊
- 第一次衝出地球
- 菲利變四次身 (包括變大波菲)
同埋比達/菲利軍/悟飯無閑既龍珠爭奪戰堅好睇 中間又唔缺打鬥場面
真係圍繞住「龍珠」做鋪排，其餘既思路同布歐篇純粹強鬥強，我覺得冇左個精髓

死亡筆記一開始去到L死先係

呢篇都真係有得比
星矢全套最正就係呢篇,冇之一
每個黃金都好型,招式都好特別,又有正有邪有忠有奸
唔係一味就咁打上去,中間好多特別劇情真係超正

綠色嗰隻好似肥亨

最正係突破「水瓶座」坐嘅「沙加」

娜美星篇根本所有香港人要睇
比達、悟飯、無閑智鬥菲利
悟飯由撒雅人篇初登場和理非到識出大技
無閑知自己弱小但識be water、走位
比達識聲東擊西偷龍珠
天迪分明係FA，唔好話FA無用 天迪一死 成班士氣大跌

五粉皮分明係popo 四肢發達 智力有限
悟空就左膠上腦 明明就贏 都唔識了結菲利 搞到之後被報仇

聖鬥士星矢黃金十二宮篇同幽幽白書暗黑武道大會戶愚呂篇我覺得有得一比，小學果陣逢星期六晚求老豆比我坐到12點睇

馬反先係
龍珠冇深度,俾小學雞睇

七粒一起會溝通

敗筆：搞到戰力暴走

我最近都由頭開始睇返龍珠
其實佢咁多個篇章都好睇
岩岩就睇到娜美星篇
仲比我發現到呢個可愛的笑容
真係忍唔住screen caption 左

去到 Z 之後暴力好多
又斷手又打爆人

小岡偷希索加隻雞

兒童悟空其實都幾暴力

有奸也有忠

進擊的巨人

而家既龍珠完全冇feel
冇限戰力上升同冇左個種緊張感
太過輕鬆feel
個陣比達篇開始，係真係有種打輸會死會仆街既feel,絕望feel,娜美星班人勁到仆街又係好絕望
而家呢d 好似打完就去食個tea, 爆宇宙，跟住個神講聲就復完番咁，完全冇死戰感

娜美星篇係經典，三方鬥智鬥力！
但我覺得人造人篇真係唔比娜美星篇差！
鳥山明未必係第一個玩“未來”既漫畫家,但佢收得咁靚！應該都可以算係教學！
而家回頭看覺得無咩特別，但當年連載時有幾多人會估到初出場杜拉格斯會係比達個仔？
而且又解釋到因為杜拉改變現在令到人造人同未來不同，更神既係解釋埋未來斯路點解要到現在搵17,18號進化
同埋最後真係做到Z一開始既方向傳承比悟飯

懸疑感十足
呢兩篇係龍珠既最顛峰,已經番唔到去

仲要超級撒亞人鋪到最尾先一次過爆發
當年爆上超西果下真係好經典

納巴一野手上斷天津飯隻手好深刻
跟住Z 戰士逐個死
絕望感好重

仲有5分鐘就爆炸

係咩 我覺得第一次對桃白白都幾絕望

cha la head cha la

蟻王篇呢？

由細睇龍珠睇到大嘅我睇見龍珠超就眼火爆
搞到咁寧願冇續篇好過

其實布歐篇已經係回歸番初頭個種幽默,iq博士風格
比達篇至斯路篇你龍珠最認真既篇章
之後個d都不值一提

近代巔峰應該係op頂上決戰篇
係可以令一般人都聽過既漫畫情節
雖然宜家已經回晒塘 , 但當時真心好睇

作為一個比達粉，娜美星篇既比達真係好正，不斷咁起菲利大王尾注，殺死大王手下最多既又係佢，後來又驚到喊，豁出去同大王博命，到最後含淚叫格古洛幫撒亞人報仇，之後再鋪落去講比達改邪歸正，成為真男人守護家人，鳥山明描寫比達呢個角色真係一流

但可惜佢成日串柒柒，之後就柒到核爆

呢個都係比達個人魅力既一部分

認輸好感動
有血有肉真男人

已經諗住收尾 冇之後嘅其實點暴走都冇事

描寫嘅野唔同啫
成個z都一樣咁神

卡卡洛do
鼻之打

呀............呀.......

Hunter 既蟻篇

識聽一定係識初版龍珠粵語主題曲

我覺得冥王十二宮先係星矢頂峰

菲利變一次身可以變成幾個星期
好記得個陣同老豆爭電視睇佢一句"得"埋黎我係駁唔到,
成集牙痛咁聲 (呀.....呀......呀.....呀....呀)
都唔知有乜好睇

布歐篇都精彩
比達真男人

拿美星話爆炸得返幾分鐘都可以拖長幾廿集
明明擺明拖戲但又唔知點解細個又睇得咁開心

聽到呢句就諗起金正恩被比達拉爆對手

最後果幾分鐘打撚左成個月
動畫仲有一大堆 9唔搭8 劇情
漫畫爽快好多

儲元氣彈儲咗幾個禮拜

始終漫畫追唔上動畫無計，唯有出返改爽返
有次見到有人將舊龍珠首死人拖劇情音樂放喺進擊巨人笑到我仆街

彩色版係真係全彩？

呀呀呀呀！

銀魂有集玩龍珠都笑到癲

你仲睇? 我一早已經無視
情願承認GT仲好

動畫黎講，果個年代幽遊算係最唔拖
slamdunk四眼哥哥球三分波都射成咗成集

蟻王

果時睇tvb 播... dklm 悟空第一次變超西前前後後變咗成個月先變得完

漫畫電視化嚟講，我一直都覺得幽遊電視版直頭係史上最正。

靈光鏡反衝

娜美唔係ONEPIECE架咩

聽講龍珠漫畫比動畫節奏爽快好多？

龍珠改同漫畫節奏差遠唔遠？

漫畫快好多又唔拖，悟空變超西其實兩版就變咗
龍珠改d bgm好差

一定係人造人篇
全部嘢都估佢唔到，好有驚喜
首先突然多個撒亞人，估唔到來自未來，再估唔到佢係莊子同比達生嘅
之後估唔到人造人咁廢，唔使悟空都打得贏
之後又估唔到杜拉格斯所指唔係呢兩個
之後又估唔到原來係三個
之後又估唔到大佬唔係人造人係斯路
最最最估唔到今次唔係悟空救地球而係一直撒亞人之中最弱嘅悟飯，一嚟就變到最勁，佢變超2動畫相信係動漫史其中一幕最經典

成個人造人篇充滿驚喜，高潮迭起冇冷場，正到痴線

足球小將射完球波成集都未飛到龍門度啦

之前鳥山明講過唔鍾意比達
最鍾意笛子魔童
但之後比達受歡迎
就加重比達戲份

真係睇住柒達一路柒一路成長 自爆果下睇幾多次都係

佢最憎斯路

龍珠打菲利同斯路都好正，無得輸！
但果時動畫出元氣彈都成個月，果時個個星期等無線星期六播。但變超西果下真係一個傳奇特破。
幽遊白書打戶愚呂都好正，但始終同龍珠有少少距離，但勝在動畫版無拖。
另外風見車人同加賀鬥到最尾都好正

首歌只係出過一次

柒住大

佢梗係得罪咗鳥山明...

菲利做埋史上最強魔王

各方鬥智鬥力爭奪龍珠，成個過程相當精彩

果種邪惡同埋絕望感，龍珠boss中既no.1

撒亞人會怕槍怕子彈， 撒亞人自專心去左邊?
悟空由有策略變弱者mk仔， 周圍同人打

唔夠打就搵破壞神練工， 再唔係叫全王自爆
輸左又可以call神龍無限復活

漫畫設定比動畫好， 但絕大部分都唔合理

野比飯最新一集又輸了

笛子魔王篇已經有穿肚爆頭斷手

是

菲利個角色都好正
講野用敬語
但係出手就狠到仆街又鐘意折磨人
搞到啲人個個俾佢撚咁
個氣氛好絕望先鋪到後面爆超西咁經典

同埋第一次睇個陣
真係震撼
個戰力誇度一下子大咁多
比達個陣明明打到死死下
點知話個大王勁佢幾萬倍
事旦個手下都勁過比達
上到娜美星超絕望

龍珠超都唔用番呢首歌先奇怪

好多老餅係度

龍珠超所有配樂都冇用舊嘅

差唔到次次都係果一隻戰鬥配樂 垃撚圾

黃iPhone

暴走極，無限既氣圓斬都可以傷到菲利，其他皇道漫d配角，邊到做到

同意，舊龍珠好睇在BGM營造到個氣氛好緊張，龍珠改全部冇晒舊BGM襯底

好懷念8,90年代,日本動畫最高峰個期

星矢,亂馬,龍珠,幽遊,北斗之拳

好多正野,同埋以前真係要深夜星期六睇,好經典

經歷過而家應該30以上啦

好期待每個星期六, 深夜播兩集, 不過有時真係會等唔到,訓左

一覺醒大天光,真係會喊出黎

個陣冇好似而家咁點睇都睇得番, 屌你仲要冇錄影機錄低

冇重播,真係miss左就miss左,慘到嘔

冥王十二宮
Jojo ova
鬼滅19話
一拳第一季
劍風傳奇 舊tv版

各有各正

呢幾年先睇龍珠
明知有菲利同咩特戰隊
明知有超級撒亞人
明知都係嗰啲野
一樣覺得好正
而且唔覺得同呢個時代嘅漫相比有咩差
真係證明好睇嘅漫畫可以超越時間挑戰，成為到經典

你睇漫畫?
漫畫直頭係教科書級別
分鏡,戰鬥既動作清楚分明
睇下海賊王既戰鬥,再睇佢
尾田連明哥1/10都冇

果陣仲要唔知
只係比達係咁鳩up 咩超級撒亞人
一野變身金髮真係經典到癲

經典bgm

至鬼憎就係娜美星篇，儲元氣彈儲左4至5集，悟空同菲利每集對望超過10分鐘，gay 到

由娜美星篇到斯路篇真心全盛期

係啊睇漫
唔識嗰啲學問
真係覺得佢畫到好簡單又好入腦

係，人造人去到發現斯路都好睇

眼淚向上昇😭

但佢鋪到個氣勢鋪到好緊要
都會有種期待感
能夠真正做到最終決戰嗰種感覺
好多人睇漫畫就係要呢啲

90年代叫西爾人

係
變超西

不嬲叫開撒亞 乜野西爾。

布歐篇幾好睇

當年老番雜誌同電影VCD配音
好多名都亂黎

Z開篇
幾百戰鬥力
上到菲利最終變身係億幾

如果唔係點會有超西呢個名

氣圓斬係一招好神奇招式
好似唔關戰鬥力事
漫畫啲人見到依招都係要避
無得硬接

悟飯硬接過斯路
不過都算係好勁，無閒爭d 斬到立巴
但後尾d 敵人全部都係細胞式怪物，唔死到最後細胞都會無限復活，就冇作用了

變超西真係好激動，由娜美星開始提呢個mode, 但又唔係變猩猩，邊估到會咁有型

我記得以前係舊登講超西會比會圍屌

super saiyan
叫西爾人有咩唔岩

其實係變鬼佬
西方市埸一定好buy
老美個邊最紅既日漫

動畫嚟架

人造人篇個開場鋪排正過娜美星篇

乜料呀

冇劇情，一味打打打，差太遠
不過都係照追

漫畫節奏正常好多

我鍾意BT’X 多啲

仲好咸濕

鋪排黎講人造人篇個開頭真係冇得輸！由一開頭撞見嗰兩條旦散人造人開始，已經好引人入勝

陸家俊係初版原唱？

有兩個太陽嘅？！

彩色版都係新出架，全彩

杜拉格斯出場斬菲利先正

係呀，一開始係呢個版本

睇留言話因為唱片公司合約問題先換左張氏兄弟果個難聽版本

好似玩過唔止一集
鳥山明講過佢個女自細就唔睇佢畫嘅龍珠，但就好鍾意睇銀魂，後來因為銀魂嘅關係反而引起佢個女睇龍珠嘅興趣

好似話好難畫，又麻煩

反派嚟講菲利大王真係冇撚得輸
靠統率力同智力養起成班撒亞人同精英軍團幫佢打天下

就算係龍珠超，菲利一出場都硬係會有股氣場走出黎，個角色塑造得太成功喇

有新嘅龍珠睇，點都好過冇嘅

足球小將而家個問題係斷得太嚴重...

係，斯路身上啲斑點畫到佢仆街

北斗之拳睇尤莉婭爆衫

斯路變身之後反而係全篇最差勁嗰part, 因為前面個鋪排太高汁

問題係以前冇乜人講西爾人..

原來係咁~而家先有印象
之前仲以為佢係新進歌手翻唱龍珠

懶到出汁先係明哥風格

變左超級撒雅人唔洗用網點

更正，應該係塗黑

淨係記得比達叫無限打鳩自己再叫天迪heal屈exp

落雨都好憎，話好麻煩
龍珠好似淨係落過一次雨

更正左就即刻明
睇鳥山明啲訪問都好好睇，笑到pk

最正係菲利越變越大，最後勁簡約

好配合佢style

而家聽返啲歌詞咁應境

成套漫畫應該睇左過百次
求其講段內容都記得係42卷入面既邊一卷

其實我中意布歐篇多啲

龍珠改嗰時讀大學 依家應該都差唔到三張
幾歲嗰時應該睇到香港播龍珠二世

bt'x好似星期六中午11:30 定12:00播
果時依段時間成日播PG動畫
鬼神童子，種子特務都好睇

風由亞洲吹到北美

係 各懷鬼胎又表面同一個隊伍 再加埋悟空黎拯救世界再第一次爆埋超級撒亞人
精彩程度幾何倍增

火影，嗚人打潘恩六道篇
嗚人係妙木山修練完返黎打潘恩同悟空係飛船修練完之後打菲利，兩者個種激昂係一樣

無限爆炸真係幾正

仲有能量探測器、水療機呢啲科技創意都好正

越變越異形，以為最後係大猩猩咁大

OP嘅話CP9篇點都好睇過頂上啦

其實個個年代
明哥都創左好多新野,新先河
鬥波好似除左佢玩外,冇其他漫玩呢樣好似
而家都冇,太經典

其實loop幾次應該夠打
天笛無限heal
loop夠10000次應該全王都打得贏

hunter x hunter 誰與爭峰

要一打鬥就炸爛啲城 唔使畫背景了

人造人篇都好正
玩時光機玩得最好嘅始祖
悟空淨係同斯路完全體打過
令其他角色如天津飯同魔童有極大發揮
亦構成比達真正成為正義一方
161718號性格鮮明時尚造型成為日後經典
17號由從來冇見過悟空到合作打宇宙生存
再成為mvp，真係好神奇
鳥山明堅勁，有好多好多經典
由構思到講故事再到畫功分鏡都係超一流

好似記
4大boss
層次分明,海賊王你叫我記打左咩真係記唔到

好睇≠出名
出名既意思係指連冇追開既人都知果個情節

ＹＥＳ

ＡＧＧＥＲ

冇睇改
想問下
其實改好唔好睇
係咪所有音樂唔同哂,以前d音樂太正
改左真係冇feel

你唔使咁激動比膠我喎，我只係講以前舊登個情況，話超西係大陸譯名，香港人一定會叫超級撒亞人

佢個改咪就係改哂d音樂
一d都唔好睇

細個睇真係會驚
真係會擔心佢地比菲利殺晒

龍珠好拖但音樂係好正

如果現實真係有人發明到膠囊就好

可能你loop到第10次，已經勁到無閒打唔入，仲點受傷繼續loop

有冇人同我一樣好鍾意比達招ギャリック砲
出招架式好特別

本身都打唔入
佢話壓到力量好似普通人咁

自殘loop
悟空係部太空船都係咁用仙豆不自覺升lvl

當年追連載時，同期既係聖鬥士星矢冥王篇，
香港有本老翻週刊叫《龍珠VS星矢》，每星期咁追都不知幾緊張。

舊版動畫嘅音樂到而家都仲記得

漫畫好似有講過話靠呢個方法升嘅潛力係有限 過左某個點就再loop都無加成

打菲利快左完

真係首首都好聽

Bt’X 又熱血，又科幻，好正
講人類不知不講間被科技控制左，反而變成科技嘅奴隸
創辦人得返個大腦繼續生存，想靠終極BT - Alpha獲得重生

我想活下去張圖都唔夠出名？頂上有咩圖可以拎出黎

你明唔明咩叫冇追開既人
龍珠當年係勁到d阿媽級既人都知咩叫變超級撒亞人
op頂上決戰當時係個個都知路飛死左個阿哥/艾斯死左冇啦啦有班人變左忽然死忠

我想活下去對比呢一幕有可比性？
當時係誇張到日本綜藝都不停講呢個情節
cp9篇呢？

悟空救場專屬BGM

娜美星有bug
只要不斷打到自己紅血
再叫天迪heal

就可以屈升lv

超西點會比人話大陸名
你話講「超賽」就比人屌啫

OP water seven 篇都正

比達蠢
heal左一次就算
本來loop幾次應該變左超西

其實變個身要幾個星期係TVB自己改拖慢黎做
定係原裝日本版都係咁?

三大佬隻揪邊個會贏?

菲利斯路布歐

悟空黎個廿分鐘做左十集
娜美星仲有5分鐘爆做左廿集

原裝，tvb點會改

最印象深刻都係打斯路

如果依家出實俾人屌死
龍珠無限復活

布歐吸收晒佢地 win

好明顯越後越勁

菲利收哂佢地做o靚

斯路都可以吸?

變曲奇餅

講個笑話：宇宙大王

實力通脹嘅始祖

單手打贏

我嗰時係追J2進度，唔係跟日本追度
諗返起嗰時J2其實做得幾好，重播無印龍珠，重有電影版，但播完龍珠改之後J2就墮落了

我仲以為係TVB自己拖慢黎呃收視
因為要改實左太易, 將本身呀....呀....呀...呀....
改成好似宜家咁 呀 X N次

其實龍珠仲帶起左另外一個潮流 - 萬變咭

exact7ly節奏快過動畫好多唔會拖,打鬥描繪分鏡又有動感

睇悟空細路果陣打武林大會係鬥智多d
去到Z 已經係戰鬥力通漲年代
奈何咁先多人睇

睇完呢個post後
即刻由24期開始睇返

好撚正

童年回憶
閃中閃
同朋友仔學識玩show hand 就係因為賭卡

細個悟空打左咁耐又飲咩超神水
打阿哥個陣得400幾力

直頭律巴布偉
漲到失控
比達18000已經係絕望
一開頭悟空得幾百
去到娜美星最後幾億

開頭悟空猩猩可以一炮打爆半個月球已經話世界末日咁
之後係一拳打爆太陽系

其實我鍾意睇細個嗰陣多d

特戰隊十幾廿萬

因為當年係興上回提要
之後旁白up咗成個字先開波

唔止架式特別，龍珠好多角色名來源都係日常生活見到既野，例如皇牌精英軍團係由乳酪，芝士，牛油，牛奶，奶油所組成，菲利係冰箱 超佩服明哥既創意

其實龍珠z一開始個拿迪斯已經好震撼

個陣悟空同魔童第一次聯手,條友勁到仆街絕望

雖然只係1500戰鬥力,但呢個第一次打,勁到仆街,好深刻其實

BT'X 其實都唔差, 但好似香港無乜點推起過
衰衰地都叫做車田正美自己寫返畫返
點都好過依家咁L多套星矢乜乜77

BT'X果陣都唔記得係CCTVB定ATV播
但又好似播左一輪都無左件事, 無頭無尾咁...
始終印象無上面幾套咁深刻點都無得比

斯路篇未來版既悟飯好正

其實布歐篇雖然滑稽同唔認真
但講真都好完整
明哥真係好有創意
布歐都有好多段變化,攪攪下都有好多段歷史原來
最後先出現原生布歐, 呢邊又有合體
同最後收尾去番初心用番龍珠黎收尾收得好靚
而且比個機會所有曾經出場既人都出番黎一次,見一見大家出番分力
呢個係少年漫好中意既回憶殺收尾, 呢度亦做到教學書級別

唔係無
係細到冇用
100+100
同
10000+100

咁樣的分別

嗰陣啲翻版模型都賣到成行成市架，不過真係得嗰一排...
佢分開咗兩輯播，播到結局收拾Alpha架

可以發展下

最新講布歐原來係大界王神化身
真係冇得唔服，又有得變

鷹 vs killer B

明哥遺忘了蘭芝

斯路編正啲

龍珠改係改哂所有bgm?

講真bgm真係無敵正,一聽就諗番起龍珠

講劇情LC 正好多

啲大粒個個frd底識得曬

佢對穿越時空嘅見解幾獨特
改變過去唔會改變未來

其實角色心態同劇情都寫得好精彩
之後嘅龍珠就

其實最尾撒但先生叫人類舉手，呢個結局好精彩

應該得入樽打山王有機鬥下

又啱

魔人布歐篇
悟空vs吸光獸 勝
悟空 vs 比達 和
悟空vs 肥布歐 和
悟空 vs 吸收悟飯布歐 輸
悟空 vs 純惡布歐 (開掛 勝)

龍珠超
悟空vs 第7破壞神 輸2次
悟空 vs 金色菲利 中槍輸1次
悟空 vs 第六宇宙 中槍又輸1次
悟空 vs 黑悟空 輸左幾次(最後重要全王玩自爆)
悟空 宇宙生存篇 又係輸左幾次
悟空 vs 大波 劇場版唔算
悟空vs 山羊 又輸n次

由龍珠超開始 我都無見過z戰士真真正正打敗一個強敵

最尾收到
撤旦先生或許真係世界的救世主
真係收得好正

睇你點樣計啦， 劇情呀熱血度嗰啲嘅話係嘅,但如果作畫話嗰啲佢肯定唔係

就係依幕令我死忠悟飯
個時睇電視直播依幕直情大叫出黎

悟飯同悟天一大個就冇哂人氣
只有悟空可以以成人資態人氣王

悟飯大個我又覺得幾好睇
係悟天大個7到爆

無咁誇
基妞先得120000
其他都係五六萬咁上下
有隻識超能力
戰力仲差過悟飯同無閑

有講過因為外國啲左膠話蘭芝打噴嚏轉變性格係歧視精神病患者，所以後嚟怕麻煩無畫

咁慘

Youtube有啲龍珠片咁講

其實鳥山點會理呢啲
以佢份人根本最大機會係唔記得咗
同埋後期其實都冇乜出場既理由

菲利無論係Z定龍珠超既洗白
都係真正既宇宙大王

忘記咗，講過

YES 斯路同人造人最正

外國左膠？
龍珠都係好後期定漫畫完左，鬼個邊先興起，有咩可能會係顧及鬼個邊唔畫，都可能冇諗過鬼個邊咁紅

蟻王直落選舉兩篇都好正
文攻武鬥
反核
政治鬥爭
乜都齊哂，文戲都夠哂緊張
蟻王同小麥嗰段感情線都寫得好好

30歲以上老餅集體回憶

蟻王篇係正但太複雜
要用好多腦
龍珠直白好多

运命の日～魂VS魂」
DRAGON BALL Z挿入歌
歌手: 影山ヒロノブ
作词: 岩室先子
作曲: 清冈千穂
编曲: 山本健司
经典小子 谢谢网友的歌词上传
时は満ちて | 时间已到
おお救世主(メシア) | oh 救世主啊
おお救世主(メシア)达(ら) | oh 救世主们
YUDULIYA-VELE YUDULIYA-VELE
YUDULIYA-VELE
YUDULIYA IYALIYA
あぁ、底无しの 恐怖を引き连れ | 带来无尽恐怖
あぁ、迫り来る 邪悪なタ·マ·シ·イ | 邪恶的灵魂渐渐迫近
负けられない 运命の分かれ目 | 不能言败 这命运的关键
やるしかない 夜明けに命をかけて | 只有战斗 在黎明之刻堵上自
己的生命
この手で!! | 用这双手!!
WOW WOW 必ず | WOW WOW 必定
オレはオレを超えてくぜ! | 我会超越自身!
WOW WOW 気を集めて | WOW WOW 集中气力
暗闇を飞ばせ!! | 打破黑暗!!
YUDULIYA-VELE YUDULIYA-VELE
YUDULIYA-VELE
YUDULIYA IYALIYA
あぁ、血に饥えた 獣が微笑む | 獣が微笑む 嗜血的猛兽在谄笑
あぁ、热くなる 正义のタ·マ·シ·イ |正义的灵魂 逐渐燃烧
谁もいない 地球なんてイヤだ! | 空无一人的地球令人讨厌!!
爱见えない 星なんて见たくはない! | 不想目睹消失爱的星球!!
绝対に!! | 绝对的!!
WOW WOW オマエを | WOW 你
倒さずにはいられない | 将由我来打倒
WOW WOW その笑いを | 你的谄笑
オレが止めてやる!! | 由我来阻止!!
例えば今は オマエが上でも | 假使现在 你占上风
明日(あす)になれば 明日の风吹く世界 | 但明天的风会吹起不同的
世界
さあ、行け!! | 飒 去吧!!
WOW WOW 必ず | WOW WOW 必定
オレはオレを超えてくぜ! | 我会超越自身!
WOW WOW 気を集めて | WOW WOW 集中气力
运命を飞ばせ!! | 打破命运!!
WOW WOW 必ず | WOW WOW 必定
オレはオレを超えてくぜ! | 我会超越自身!
WOW WOW 気を集めて| WOW WOW 集中气力
运命を飞ばせ!! | 打破命运!!

完全只得一次既插曲,真係夠哂經典
個時好記得周圍問呢首歌係咩黎
好難搵,又未有上網, 首歌同悟飯爆發完美match

16號好慘
condom
死左後冇人理,其實神龍應該可以整番佢

巨蟹座好撚柒

菲利 = 鄧狗

果陣讀緊小學

娜美星正d, 人造人最正係悟飯最尾

香港某程度都係㡣珠超
美國=全王/破壞神
支共=札馬斯
香港人打唔贏支共，支共最後同你玉石俱焚滅咗個宇宙
可以call美國
不過要睇美國心情

我睇打菲利嗰陣叫龍珠z，tvb叫龍珠二世，讀緊中學

我睇個陣就咁叫「龍珠」
30年前

讀緊小學
巴打40幾
應該係睇超時空要塞1個年代

我係巨蟹

幾中意界王拳
成身紅火出招個陣又好型,好似火箭咁有特有音效
可惜變左超西後就將佢掉左落垃圾桶.....

最接近神的男人

菲利=中共
薩波=林鄭
杜利安=建制
五傻=popo(隊長鄧小強)
悟空=終極左膠(可爆發進化成超勇武)
悟飯=和理非(可爆發進化成勇武)
無限=左膠和理非
比達=熱狗/泛民
天迪=FA
魔童=毛漢
村長/大長老=銀髮族
莊子=港豬
菲利手下(有隻紫色同比達交手諗住可以輕鬆打贏但點知俾比達收皮唔記得叫咩名)=何君堯
菲利普通手下=冇腦福建鄉黑藍絲

香港人如果只係用20倍界王拳同元氣彈但唔變超西係打唔贏菲利終極體，快進化吧香港人！

但個球三分真係值得拖四眼哥哥同大猩猩奮鬥史

當年真係冇諗過係變鬼佬，個時仲有人話應該係變細咗(人型化)或者強化咗嘅大猩猩之類咁嘅造型，因為前一篇都係玩緊變大猩猩

呢個變身真係成個轉烈點
超級型棍,之後大量型像都係以超西做主
poster個d
可能係動漫史上最商業成功既一著

唔係無限架，只可復活一次，所以當無限俾菲利揸爆咗悟空先咁嬲因為無限已經之前死過一次

紫色個隻記得都你18000戰鬥力
同比達黎地球個陣一樣
好撚痴線個陣覺得

之後咪又係復活
總知都係關神龍事

好似係神龍整唔返 因為天神都整唔到出黎
神龍能力勁唔過天神 無記錯既話
但係神龍識返生人 天神唔識
有錯請更正

5分鐘打8集 的確好高峰

連載緊同動畫同期出係咁架啦
又唔係好似我英咁有大堆原作跟住做
個陣經常貼到同漫畫同期做到
後尾成日要原創劇情拉開下距離

打完斯路應該完啦

布歐篇覺得都幾完整同好睇
只係唔知做咩改左風格
應該用番之前嚴肅感覺

身為巨蟹座當時好 sad
個個都咁型得佢咁仆街

啲人話超西嘅造型係明哥老友桂正和建議佢咁做

睇返歷史龍珠每次轉型都好成功
初時畀北斗之拳食住

佢由冒險轉成天下第一武術大會（之後大把漫畫跟）
之後由悟空細過變成成人，因為當時由細路變大人係當時係冒險做法，佢又成功
到z篇直頭著重戰鬥方面，加入戰鬥力，又係一時佳話
到變身成超西，紅遍全球
斯路篇玩平行宇宙，係格鬥漫玩依啲原素，開創先河
加入杜拉格斯同18號依啲俊男美女，又吸一大班fans
最後悟飯超2，父子龜波氣功經典中經典
布歐篇，比達自爆、超西3、合體、吸收、撒旦嚟關鍵作用，真係唔能夠唔服，每次都開先河，引領潮流，一套龍珠就係教科書，同後一輩畫格鬥漫嘅作者講，要點講故事、分鏡

鳥山明自己表示——

「『魔人布歐』這部分故事已經變成了連作者我本人都厭煩的連續的激烈苦戰，如今我已經變成得了高血壓的歐吉桑（大叔），已經畫不出這樣的打鬥了，今後也不會再想畫關於打鬥的漫畫了。」

也許真的被逼怕了，他此後真的封筆不再畫《龍珠》，後期的《龍珠超》、《龍珠GT》都是其他公司代為出品的，他只是簡單設計人設和部分場景。

「即使是被逼着畫下去，也能達到這個水準，鳥山明先生果然是天才!」

粉絲們把鳥山明當神，但在他自己看來，只是個苦逼的趕稿人。

因為聽完鳥山明採訪時的回答，作為粉絲的你也許會哭——

為什麼給孫悟空設計的超級賽亞人形象是那樣？哦，因為那樣就可以不用給頭髮上色。」

「弗利薩的變身？一開始只打算故弄玄虛。我喜歡畫簡單的東西，像弗利薩第三形態那種形象太複雜，所以馬上換成最終形態了。」

「外形複雜的傢伙畫起來真的好麻煩，沙魯就很麻煩，身上那麼多斑點。

「我給你說一個偷懶的小技巧，畫複雜背景的時候，比如天下第一武道會，就儘快把整個會場摧毀，這樣就不用畫那些背景了……」

「孫悟空的尾巴是賽亞人特徵這種設定啊…呃…並不是一開始就想好的，只是強行把前後的設定連起來，這樣看上去就好像經過深思熟慮啦。」

「我並不知道《龍珠》為什麼會這麼受歡迎，我只是想讓日本的小孩子高興而已，我也不想傳達什麼信息，教人什麼道理。」

「畫《龍珠》真的很痛苦。」

「畫完那一刻的想法？啊，終於解脫了，以後再也不做這麼瘋狂趕工的活兒了……」

鳥山明老師，我已經哭了。

仲有雙魚陪既

戰鬥力極速玩壞
本來好過癮,一開始個偵察器
每個人都有數字勁好玩
到娜美星完已經億億聲
係斯路個陣常理推斷應該係 千億以上
根本冇得再玩,講個數宇都冇撚意思
下下billion billion
只能夠好強既氣~~~~~

杜利安？

金牛死過兩次

Youtube有片由悟空少年期去到力之大會啲人嘅戰鬥力

啲數字長到

Z之後CALL親神龍出黎都係出黎執屎同復活人

蟻王篇如果嗰陣出現都一定係神作
但如果龍珠依家先出一定俾人屌到七彩

神龍唯一用處就係復活

娜美星𠴱次浪費咗兩個願望
第一個復活笛子魔童
第二個將笛子魔童移去娜美星

點解唔笛子魔童係娜美星到復活
咁就慳返一個願望

冇睇過改
就咁睇番
舊版好好多喎,新不如舊整黎把鬼咩
其實個時已經覺得龍珠Z 既作畫真係超精良
而家成日講好崩好崩, 個陣Z 仲要係一周一播咁連續
作畫靚撚到, 由期布歐篇而家都秒殺勁多新番

娜美星神龍好似無限

唔係話火影唔好
但同龍珠比真係諗多左

呢個都正

Jojo表示 哦

依家都無咩所謂咁, 悟空都可以幫你帶出帶入

其實有個bug
格古洛去完天神到受訓只係贏魔童 當時戰鬥力應該得400 500
阿樂天津飯無閒餃子去完天神到受訓打贏戰鬥力1200嘅培植人

因為好似話復活只可以係番佢被殺死嘅地方復活，就好似無限許願想一次過復活所有被比達殺嘅地球人但娜美星神龍唔同地球神龍一次只可以復活一個人，但就可以有3次願望，所以先復活魔童令天神復活，之後再用地球龍珠一次過復活被比達係地球(唔係係娜美星上)殺死嘅人

唔知有冇記錯

好似都係一次架咋，因為思路篇悟空死咗都冇得再番生因為打悟空阿哥時已經死過一次，唔知有冇記錯

個陣個個千幾,其實同拿迪斯都唔差好遠

後尾布歐篇變左無限次+無限人數

好撚顛,完結個點就係jump歷史最高位,之後就一路下跌
當然都趕上左實體書最黃金既年代

比天迪改造左

唔係bug，只係引證左悟空嘅武術天分唔係想像中咁高，例子仲有同界王學，戰鬥力得幾千，但魔童佢哋就起碼過萬。搵猫仙人飲假神水，打贏桃伯伯；飲真神水，打贏笛子魔王。呢啲都係其他z戰士無經歷過嘅。

漏咗冇講，悟空響人界變超3有困難，佢話因為肉身好難儲存足夠能量，換句話講，比達練唔到超3唔係佢渣，如果悟空打斯路唔死，無落到陰間，一樣練唔成超3。

可以調轉睇
因為跟界王學野𠴱陣有同勒巴依種超越自己強敵打嘅經驗

係天神𠴱到又有啲相約同伴一齊練野

唔係好明你個邏輯，
去邊到修練主要都係慢慢自己變強，
點解會有固定戰力標準

唔係，係無人想幫佢復活
神龍係強唔過天生所以殺唔到俾自己強的人
總之同戰鬥力有關的野都做唔到如強化人地強過自己或弱化強過自己的人

天神唔識有咩問題？天神能力係整神龍唔一定整做神龍整做的野，你識整飛機代表你識飛？

好彩有LC

因為受訓個時的戰鬥力本身都唔同

無限人數我明，邊忽無限次？
悟空係靠老界王神一命換一命復活，唔係用龍珠喎

阿樂天津飯無閒餃子個陣戰鬥力點睇都唔會高過武道會嘅悟空魔童啦

武道會個陣己經係在天神受訓完
講緊係天神受訓前大家個戰鬥力

仲有啲配樂

正解

宇宙大王唔夠人造既斯路勁
斯路又唔夠古代人造出黎既魔人勁

後尾仚球產，同埋比達都已經死左啦
咪用娜美星龍珠復活哂所有地球人（包括死過既無限，龜仙人等）

悟空要老界王神一命換一命
因為佢斯路篇時係用地球龍珠 唔係娜美星

斯路有菲利細胞

不過黃金菲利同超藍有得打

咁應該最勁係菲利

龍珠既敵人係愈後愈勁，超未出之前就布歐>斯路>菲利，黃金菲利係有超西神既級數，唔好睇少會修練既奸角，菲利好似用左4個月就差唔多追上悟空比達

好期待漫畫之後會出返布洛利或者吉連，作為友軍勢力

16號係由0製造 所以係機械人 超過神龍能力
神龍連將17,18號變返人都做唔到 又點會復活16號

你話無人復活佢？
其實向神龍第一許願望係復活被斯路所殺嘅人 無話唔包括16號

機械人唔係人

北斗神拳
雷奧正仆街

呢d叫意識流
點拖都拖唔過足球小將既，足小真係睇漫畫好喇，唔好睇動畫…

雷奧之後

就走下陡

之前係排係龍珠之前

好似打大魔王已經過咗北斗之拳頭

戰鬥力 吹得作者都頂唔順

第一次J動漫都係18號

因為作者講明打完雷奧想完但唔俾佢完所以後面專登寫爛

拉

悟空好似係自己選擇唔番生
話要係畀王果度修練同識多d冥界高手

悟飯最威呢幕，之後變左二打六.......

布歐篇都威咗陣
神飯

無錯，所以話悟空係仆街老豆

悟空仲仆街過比達
比達都會同個仔玩下,去遊樂場
悟空當老婆同仔都唔知咩
又唔做野又唔讀書 練功大過天,一野唔該就掉低老婆同仔
最尾歐布又係咁, 冇端端就走左去, 明明做埋阿爺, 唔撚理孫女,去同歐布練功生活

動畫入面喺斯路遊戲前幾日，悟空陪屋企人有溫馨過架，父子去釣魚，仲製造悟天出黎

受生寡
超仲衰到變埋白痴,唔識kiss

我都鍾意細過,但好奇怪,
明明翻睇過漫畫,但細過既劇情好快會唔記得,
大過既劇情係入腦啲

漫畫斯路遊戲前幾日都有

依下真係過份左，睇返布歐篇佢同老界王神講野就知悟空己經無咁純真架喇邊有可能唔識

諗番好恐怖,原來個老豆前幾日對個仔咁好,原來係想推個仔出去打,
魔童屌到佢無聲出

唔只對家人係咁
打完布歐日日練功冇見其他人
記得有場講莊子帶埋比達去搵佢聚舊
話已經幾年冇見過佢
由細玩到大都咁
亂世英雄和平就孤獨精

連

所以一向都覺得魔童先似個老豆

爆咗半年都未爆嘅娜美星

因為悟空一早知道悟飯唔係親生，係呀樂架

Black篇

有個卒仔個樣似馬時亨

其實魔童只係大悟飯少少
但叫魔童做叔叔
叫無限做哥哥

魔童計同悟空打個陣應該係7歲到
不過佢好似有哂前代記憶

有播銀魂

印象中悟飯叫餃子都係叫叔叔

好似話車田有兩個仇家分別係雙魚同巨蟹

雙魚係想溝但溝唔到的女

同悟空打個陣3歲，大悟飯4年

依個係tvb姐，日文兩個都係叫さん

魔童7歲已經成年人體格
天迪娜美星初登場唔知幾歲，但過左5年斯路遊戲時仲係細路仔身形，到7年後布歐時期先係青少年體格

戰鬥型娜美星人成長得快啲你地地球識條春咩

三歲己經係啦洗鬼7歲咩

無閒究竟有冇1米2

集集都係出個龜波氣功都幾集

但無阻佢做神劇

仲有連元氣彈都奈佢唔何，係大王手痕就去搞光頭仔先令悟空變超西，第一次睇悟空變超西果下激情真係有今生無來世